如上设出 $ A(t) $, 下证其为唯一解且有界.

**1.**	先证 $ A(t) $ 在任一有限区间上有界.

由定理 2.10.1 的推论 2 知 $ m(t) $ 有界, 于是
$$
% 求和
\newcommand{\dsum}{\displaystyle\sum}
\newcommand{\csum}[1]{\dsum_{#1=1}^\infty}
\newcommand{\nsum}{\csum{n}}
\newcommand{\ksum}{\csum{k}}
\newcommand{\nosum}{\dsum_{n=0}^\infty}
\newcommand{\insum}{\dsum_{i=1}^n}
\newcommand{\knsum}{\dsum_{k=1}^n}

% 求积
\newcommand{\dprod}{\displaystyle\prod}
\newcommand{\nprod}{\dprod_{n=1}^\infty}
\newcommand{\noprod}{\dprod_{n=0}^\infty}
\newcommand{\inprod}{\dprod_{i=1}^n}

% 极限
\newcommand{\liml}{\lim\limits}
\newcommand{\ulim}{\overline\lim\limits_{n\to\infty}}
\newcommand{\dlim}{\underline\lim\limits_{n\to\infty}}

\newcommand{\xlim}{\lim\limits_{x\to x_0}}
\newcommand{\nlim}{\lim\limits_{n\to\infty}}
\newcommand{\clim}[1]{\lim\limits_{#1\to\infty}}



\begin{align}
\sup_{0 \le t \le s} \vqty{A(t)}
&\le \sup_{0 \le t \le s} \vqty{a(t)} +
\int_0^s \sup_{0 \le t \le s} \vqty{a(t)} \dd{m(x)}
\\
&\le \sup_{0 \le t \le s} \vqty{a(t)} (1 + m(s))
< \infty.
\end{align}
$$
**2.**	再证 $ A(t) $ 为更新方程的解.
$$
\begin{align}
A(t) &= a(t) + m*a(t) \\
&= a(t) + \pqty{\nsum F_n}*a (t)
\\
&= a(t) + F*a(t) + \pqty{\sum_{n = 2}^\infty F_n} *a(t)
\\
&= a(t) + F * \pqty{
	a(t) + \nsum F_n * a(t)
} \\
&= a(t) + F * A(t).
\end{align}
$$
其中关于分布卷积的性质见 2.9 节的说明.

**3.**	最后证明解的唯一性.

**3.1**	$A$ 的展开
$$
\begin{align}
A &= a + F*A
\\
&= a + F*(a + F*a)
\\
&= a + F*a + F_2 * a
\\
&= a + F*a + F_2 * (a + F*A)
\\
&= a + F*a + F_2*a + F_3*A
\\
&= a + \sum_{k = 1}^{n-1} F_k * a + F_n * A.
\end{align}
$$
**3.2**	第三项的极限

由定理 2.10.1 的推论 2, 有
$$
\forall t > 0: \nlim F_n(t) = 0,
$$
而 $ A(t) $ 有界, 于是有
$$
\nlim \vqty{F_n * A(t)}
\le \nlim \sup_{0 \le x \le t} \Bqty{\vqty{A(t - x)} \cdot F_n(t)}
= 0.
$$
**3.3**	第二项的极限

同样的, 由
$$
m(t) = \nsum F_n(t) < \infty,
$$
且 $ a(t) $ 有界, 于是有
$$
\nlim \pqty{
	a * \sum_{k = 1}^{n-1} F_k
}(t) = m*a(t),
$$
从而得到
$$
\begin{align}
A(t) &= \nlim \pqty{
	a + \sum_{k = 1}^{n-1} F_k * a + F_n * A
}(t) \\
&= a(t) + m*a(t).
\end{align}
$$
证毕.