**1.**	若 $ j $ 非常返, 则由定理 3.3.2 的推论 1 知上式成立.

**2.**	若 $ j $ 零常返, 取 $ m < n $, 则有
$$
% 极限
\newcommand{\liml}{\lim\limits}
\newcommand{\ulim}{\overline\lim\limits_{n\to\infty}}
\newcommand{\dlim}{\underline\lim\limits_{n\to\infty}}
% 注意这里的 d 是 down, 而不是 displaystyle

\newcommand{\xlim}{\lim\limits_{x\to x_0}}
\newcommand{\nlim}{\lim\limits_{n\to\infty}}
\newcommand{\clim}[1]{\lim\limits_{#1\to\infty}}

p_{ij}^{(n)} = \sum_{l = 1}^{n} f_{ij}^{(l)} p_{jj}^{(n-l)}
\le \sum_{l=1}^m f_{ij}^{(l)} p_{jj}^{(n-l)} + \sum_{l = m + 1}^n f_{ij}^{(l)},
$$
先令 $ n \to \infty $, 则右式第一项趋于 0,

再令 $ m \to \infty $, 则右式第二项趋于 0,

从而有 $ \nlim p_{ij}^{(n)} = 0 $, 证毕.