**1.**	存在性

**1.1**	$ M_n $ 与 $ Z_n $ 的构造.
$$
% 求和
\newcommand{\dsum}{\displaystyle\sum}
\newcommand{\csum}[1]{\dsum_{#1=1}^\infty}
\newcommand{\nsum}{\csum{n}}
\newcommand{\ksum}{\csum{k}}
\newcommand{\nosum}{\dsum_{n=0}^\infty}
\newcommand{\insum}{\dsum_{i=1}^n}
\newcommand{\knsum}{\dsum_{k=1}^n}



\begin{align}
M_n &= \begin{cases}
	X_0, & n = 0, \\
	X_n - \knsum E\bqty{
		X_k - X_{k - 1} \mid Y_1, \cdots, Y_{k - 1}
	}, & n \ge 1.
\end{cases}
\\
Z_n &= \begin{cases}
	0, & n = 1, \\
	X_n - M_n = \knsum E\bqty{
		X_k - X_{k - 1} \mid Y_1, \cdots, Y_{k - 1}
	}, & n \ge 2.
\end{cases}
\end{align}
$$
于是满足第三点.

**1.2**	证明 $ Z_n $ 符合上述条件.

**1.2.1**	由于 $ \Bqty{X_n, n \ge 0} $ 关于 $ \Bqty{Y_n, n \ge 0} $ 是下鞅, 有
$$
\begin{align}
&\hspace{1.3em} E\bqty{
	X_k - X_{k - 1} \mid Y_1, \cdots, Y_{k - 1}
} \\
&= E\bqty{
	X_k \mid Y_1, \cdots, Y_{k - 1}
} - X_{k - 1}
\\
&\ge X_{k - 1} - X_{k - 1} = 0,
\end{align}
$$

由 1.1 中的构造知, $ Z_n \ge 0 $ 且单调非降, 且 $ Z_n $ 是 $ Y_1, \cdots, Y_{n - 1} $ 的函数.

**1.2.2**	又
$$
E\vqty{Z_n} \le 2 \knsum E\vqty{X_k} < +\infty,
$$
于是第二点成立.

**1.3**	证明 $ M_n $ 符合上述条件.

**1.3.1**	条件期望:
$$
\begin{align}
&\hspace{1.3em} E\bqty{
	M_n \mid Y_1, \cdots, Y_{n - 1}
} \\
&= E\bqty{
	X_n \mid Y_1, \cdots, Y_{n - 1}
} - \knsum E\bqty{
	E\pqty{
		X_k - X_{k - 1} \mid Y_1, \cdots, Y_{k - 1}
	} \mid Y_1, \cdots, Y_{n - 1}
} \\
&= E\bqty{
	X_n \mid Y_1, \cdots, Y_{n - 1}
} - \knsum E\bqty{
	X_k - X_{k - 1} \mid Y_1, \cdots, Y_{n - 1}
} \\
&= E\bqty{
	X_{n - 1} \mid Y_1, \cdots, Y_{n - 1}
} - \sum_{k = 1}^{n - 1} E\bqty{
	X_k - X_{k - 1} \mid Y_1, \cdots, Y_k - 1
} \\
&= M_{n - 1},
\end{align}
$$
**1.3.2**	绝对期望:
$$
E\vqty{M_n} = E\vqty{X_n - Z_n}
\le E\vqty{X_n} + E\vqty{Z_n} < +\infty.
$$
从而 $ \Bqty{M_n, n \ge 1} $ 关于 $ \Bqty{Y_n, n \ge 1} $ 是鞅.

**2.**	唯一性

设 $ M'_n, Z'_n $ 满足上述要求, 则
$$
X_n = M_n + Z_n = M'_n + Z'_n,
$$
令 $ \Delta_n = M_n - M'_n = Z'_n - Z_n $, 则 $ \Bqty{\Delta_n, n \ge 1} $ 也是关于 $ \Bqty{Y_n, n \ge 1} $ 的鞅. 于是
$$
E(\Delta_n \mid Y_1, \cdots, Y_{n - 1}) = \Delta_{n - 1},
$$
由上式, $ \Delta_n $ 是关于 $ Y_1, \cdots, Y_{n} $ 的函数; 进一步, 由于 $ Z_n, Z'_n $ 是关于 $ Y_1, \cdots, Y_{n - 1} $ 的函数, $ \Delta_n $ 也是关于 $ Y_1, \cdots, Y_{n - 1} $ 的函数, 从而
$$
E(\Delta_n \mid Y_1, \cdots, Y_{n - 1}) = \Delta_n,
$$
从而
$$
\Delta_n = \Delta_{n - 1} = \cdots = \Delta_1 = Z'_1 - Z_1 = 0,
$$
因此 $ Z_n = Z'_n, M_n = M'_n $. 从而唯一性得证. 证毕.