<h1 align="center">第二章作业</h1>

$$
% 设置
\newcommand{\aneg}[1]{\hspace{-0.75em}&#1&\hspace{-0.75em}}
\newcommand{\aneq}{\aneg{=}}
% 上述指令用于在使用 array 环境时调整等号左右间距
\newcommand{\noeq}{&\hspace{1.3em}}
% 上述指令用于 align 环境中, 类似与 &= 但不显示等号.
\renewcommand{\d}{\displaystyle}

% 字符
\renewcommand{\i}{\mathrm{i}}
\renewcommand{\j}{\mathrm{j}}
\renewcommand{\k}{\mathrm{k}}
\newcommand{\e}{\textup{e}}
\newcommand{\ve}{\varepsilon}
\newcommand{\Beta}{\mathrm{B}}
\newcommand{\omicron}{\mathit{o}}
\newcommand{\Omicron}{\mathit{O}}

% 简写与重定义
\newcommand{\bm}[1]{\boldsymbol{#1}}
\renewcommand{\cal}[1]{\mathcal{#1}}
\renewcommand{\scr}[1]{\mathscr{#1}}
\renewcommand{\frak}[1]{\mathfrak{#1}}
\renewcommand{\rm}[1]{\mathrm{#1}}
\newcommand{\bb}[1]{\mathbb{#1}}

% 数集
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\E}{\mathbb{E}}
\newcommand{\F}{\mathbb{F}}
\newcommand{\J}{\mathbb{J}}
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}
\renewcommand{\L}{\mathbb{L}}

% 上下标
\newcommand{\trans}{^\mathrm{T}}
\newcommand{\inv}{^{-1}}
\newcommand{\madj}[1]{^{\pqty{#1^*}}}	% m 重伴随矩阵
\newcommand{\adj}{^*}
\newcommand{\vector}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\wavy}[1]{\overset\sim#1}	% \tilde 或 \widetilde 不明显, 容易与 \bar 或 \overline 混淆

% 序列
\newcommand{\ccdots}{\cdot\cdots\cdot}
\newcommand{\oneton}{1,2,\cdots,n}
\newcommand{\oneto}[1]{1,2,\cdots,#1}

\newcommand{\ssto}[3]{#1_1 #3 #1_2 #3 \cdots #3 #1_{#2}}
\newcommand{\ssup}[3]{#1^1 #3 #1^2 #3 \cdots #3 #1^{#2}}
\newcommand{\soneto}[2]{\ssto{#1}{#2}{,}}
\newcommand{\splus}[2]{\ssto{#1}{#2}{+}}

% 括号
\newcommand{\aqty}[1]{\expval{#1}}
\newcommand{\pbqty}[1]{\left(#1\right]}
\newcommand{\bpqty}[1]{\left[#1\right)}
\newcommand{\floor}[1]{\left\lfloor#1\right\rfloor}
\newcommand{\ceil}[1]{\left\lceil#1\right\rceil}

% 矩阵宏简写
\newcommand{\bmatrix}[1]{\begin{bmatrix}#1\end{bmatrix}}
\newcommand{\Bmatrix}[1]{\begin{Bmatrix}#1\end{Bmatrix}}
\newcommand{\vmatrix}[1]{\begin{vmatrix}#1\end{vmatrix}}
\newcommand{\Vmatrix}[1]{\begin{Vmatrix}#1\end{Vmatrix}}

% 常用微分
\newcommand{\dx}{\dd{x}}
\newcommand{\dy}{\dd{y}}
\newcommand{\dz}{\dd{z}}
\newcommand{\dt}{\dd{t}}
\newcommand{\ds}{\dd{s}}
\newcommand{\dr}{\dd{r}}

% 一般的微分
% 如果只使用 \dd{x}\dd{y} 的话, 中间会有多余的间隔.
\newcommand{\df}{\dd}
\newcommand{\ddf}[2]{\,\mathrm{d}#1\mathrm{d}#2}	% 微分形式 differential form
\newcommand{\dddf}[3]{\,\mathrm{d}#1\mathrm{d}#2\mathrm{d}#3}

% 高阶微分
\newcommand{\dxdy}{\ddf{x}{y}}
\newcommand{\dydz}{\ddf{y}{z}}
\newcommand{\dzdx}{\ddf{z}{x}}
\newcommand{\dudv}{\ddf{u}{v}}
\newcommand{\drdt}{\ddf{r}{\theta}}
\newcommand{\dxdydz}{\dddf{x}{y}{z}}

% 矩阵的宏指令
\newcommand{\pmcmn}[3]{\begin{pmatrix}
	#1_{11} & #1_{12} & \cdots & #1_{1#3} \\
	#1_{21} & #1_{22} & \cdots & #1_{n#3} \\
	\vdots & \vdots && \vdots \\
	#1_{#2 1} & #1_{#2 2} & \cdots & #2_{n#3} \\
\end{pmatrix}}

\newcommand{\pmc}[1]{\pmcmn{#1}{n}{n}}
\newcommand{\pvcn}[2]{\begin{pmatrix}
	#1_1 \\ #1_2 \\ \vdots \\ #1_{#2}
\end{pmatrix}}

\newcommand{\pvc}[1]{\pvcn{#1}{n}}
\newcommand{\pto}{\overset{P}{\to}}

% 函数名
\renewcommand{\char}{\operatorname{char}}	% 由于已存在此命令, 不可使用 DeclareMathOperator
\renewcommand{\r}{\operatorname{r}}
\DeclareMathOperator{\st}{s.t.\,}	% 虽然不是函数名, 但用了这个指令就放这儿了.
\DeclareMathOperator{\diag}{diag}	% 不需要定义太多, 一个文件里用到什么定义什么,
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}		% 毕竟特殊的函数名太多太多了.
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut}		% 便捷与效率的权衡.
\DeclareMathOperator{\Inn}{Inn}
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\SL}{SL}
\DeclareMathOperator{\stab}{stab}
\DeclareMathOperator{\orb}{orb}
\DeclareMathOperator{\lcm}{lcm}
\DeclareMathOperator{\Var}{Var}
\DeclareMathOperator{\Cov}{Cov}
\DeclareMathOperator{\Corr}{Corr}
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}
\DeclareMathOperator{\Outer}{Outer}
\DeclareMathOperator{\Even}{Even}
\DeclareMathOperator{\Scalar}{Scalar}
\DeclareMathOperator{\Vector}{Vector}
\DeclareMathOperator{\arsh}{arsh}
\DeclareMathOperator{\arch}{arch}
\DeclareMathOperator{\arth}{arth}
\renewcommand{\Re}{\operatorname{Re}}	% 自带 \Re 的效果是 \mathrm{Re}, 前后无空格, 故重写
\renewcommand{\Im}{\operatorname{Im}}
\DeclareMathOperator{\Sa}{Sa}
\DeclareMathOperator{\Si}{Si}

% 运算符
% 可以用 \bigcap, \bigcup, \bigoplus, \bigotimes 替代
\newcommand{\capop}{\displaystyle\mathop\cap\limits}
\newcommand{\cupop}{\displaystyle\mathop\cup\limits}
\newcommand{\oplusop}{\mathop\oplus\limits}
\newcommand{\otimesop}{\mathop\otimes\limits}
\newcommand{\bigoplusop}{\mathop\bigoplus\limits}
\newcommand{\bigotimesop}{\mathop\bigotimes\limits}

% 积分
\newcommand{\dint}{\displaystyle\int}
\newcommand{\inti}{\dint_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\intoi}{\dint_0^{+\infty}}

\newcommand{\intl}{\displaystyle\int\limits}
\newcommand{\iintl}{\displaystyle\iint\limits}
\newcommand{\iiintl}{\displaystyle\iiint\limits}

% 求和
\newcommand{\dsum}{\displaystyle\sum}
\newcommand{\csum}[1]{\dsum_{#1=1}^\infty}
\newcommand{\nsum}{\csum{n}}
\newcommand{\nsuminf}{\dsum_{n=-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\ksum}{\csum{k}}
\newcommand{\nosum}{\dsum_{n=0}^\infty}
\newcommand{\insum}{\dsum_{i=1}^n}
\newcommand{\knsum}{\dsum_{k=1}^n}

% 求积
\newcommand{\dprod}{\displaystyle\prod}
\newcommand{\nprod}{\dprod_{n=1}^\infty}
\newcommand{\noprod}{\dprod_{n=0}^\infty}
\newcommand{\inprod}{\dprod_{i=1}^n}

% 极限
\newcommand{\liml}{\lim\limits}
\newcommand{\ulim}{\overline\lim\limits_{n\to\infty}}
\newcommand{\dlim}{\underline\lim\limits_{n\to\infty}}
% 注意这里的 d 是 down, 而不是 displaystyle

\newcommand{\xlim}{\lim\limits_{x\to x_0}}
\newcommand{\nlim}{\lim\limits_{n\to\infty}}
\newcommand{\clim}[1]{\lim\limits_{#1\to\infty}}

% 并集
\newcommand{\incup}{\bigcup_{i=1}^n}
\newcommand{\ncup}{\bigcup_{n=1}^\infty}
\newcommand{\icup}{\bigcup_{i=1}^\infty}

% 交集
\newcommand{\incap}{\bigcap_{i=1}^n}
\newcommand{\ncap}{\bigcap_{n=1}^\infty}
\newcommand{\icap}{\bigcap_{i=1}^\infty}

% 差分
\newcommand{\DD}{\Delta}
\newcommand{\DV}[2]{\dfrac{\DD#1}{\DD#2}}
\newcommand{\nDV}[3]{\dfrac{\DD^{#1}#2}{\DD#3^{#1}}}

% 求导
\newcommand{\ddv}{\displaystyle\dv}
\newcommand{\dpdv}{\displaystyle\pdv}

% 最值 (返回参数); 暂时先这么凑合着用吧
\newcommand{\argmax}[1]{\underset{#1}{\operatorname{argmax}}}
\newcommand{\argmin}[1]{\underset{#1}{\operatorname{argmin}}}

% 缩写
\newcommand{\LRA}{\Leftrightarrow}
\newcommand{\RLA}{\Leftrightarrow}
\newcommand{\LA}{\Leftarrow}
\newcommand{\RA}{\Rightarrow}

\newcommand{\lra}{\leftrightarrow}
\newcommand{\rla}{\leftrightarrow}
\newcommand{\la}{\leftarrow}
\newcommand{\ra}{\rightarrow}

\newcommand{\QRLA}{\quad\RLA\quad}
\newcommand{\QRA}{\quad\RA\quad}
\newcommand{\LLRA}{\Longleftrightarrow}

\newcommand{\QNRA}{\quad\nRightarrow\quad}
\newcommand{\qnra}{\quad\nrightarrow\quad}

\newcommand{\wt}{\widetilde}

% 图形符号
\newcommand{\qed}{\quad\square}
\renewcommand{\parallel}{\mathrel{/\mskip-2.5mu/}}
\newcommand{\paralleleq}{\hspace{0.5em}{^{^{\parallel}}}\hspace{-1.04em}=}
\newcommand{\rt}{\matrm{Rt}\triangle}

% 分块矩阵
\newenvironment{mat}[1]{
	\begin{array}{#1}
}{
	\end{array}
}

\newenvironment{pmat}[1]{
	\left( \begin{array}{#1}
}{
	\end{array} \right)
}

\newenvironment{bmat}[1]{
	\left[ \begin{array}{#1}
}{
	\end{array} \right]
}

\newenvironment{Bmat}[1]{
	\left\{ \begin{array}{#1}
}{
	\end{array} \right\}
}

\newenvironment{vmat}[1]{
	\left\lvert \begin{array}{#1}
}{
	\end{array} \right\rvert
}

\newenvironment{Vmat}[1]{
	\left\lVert \begin{array}{#1}
}{
	\end{array} \right\rVert
}

% 积分变换
\newcommand{\ft}{\overset{\cal F}{\rla}}
\newcommand{\lt}{\overset{\cal L}{\rla}}
\newcommand{\bt}{\overset{\cal B}{\rla}}
$$

**2.1**	$ r_0(t) = e_0(t) * h_0(t) $. 以下图略.

1. $ r_1(t) = 2r_0(t) $.
2. $ r_2(t) = r_0(t) - r_0(t-2) $.
3. $ r_3(t) = r_0(t-1) $.
4. $ r_4(t) = e_0(-t) * h_0(t) $ 与信号和冲激响应有关, 故不能确定.
5. $ r_5(t) = r_0(-t) $.
6. $ r_6(t) = r_0''(t) $.

---

**2.2**	$ f(t) = (t+1) u(t+1) - t u(t) - u(t-1) $.

1. $ f'(t) = u(t+1) - u(t) - \delta(t-1) $.
2. $ f''(t) = \delta(t+1) - \delta(t) - \delta'(t-1) $.

**注**	标答非本题.

---

**2.3**

1. $ f''(t) = \delta(t) - \delta(t-1) - \delta(t-2) $.
2. $ f(t) = t u(t) - (t-1)u(t-1) - (t-2)u(t-2) $.

**注**

- :star: 所有的积分默认为定积分, 从 $ -\infty $ 积到 $ t $.
- 标答有误.
- 图中冲激函数的值标为 (-1) 或 (1) 均可.

---

**2.4**

1. $ y_\text{zs}(t) = \dfrac{t}{4} [u(t) - u(t-4)] $.

2. 思路一: 傅里叶变换

   1. $ y_\text{zs}(t) = f(t) * h(t) $, 于是 $ \cal F y_\text{zs}(t) = \cal F f(t) \cal F h(t) $.

   2. $$
      \begin{align}
      \cal F f(t) &= \dfrac{1}{2\pi} \j\pi \bqty{
      	\delta(\omega + 1) - \delta(\omega - 1)
      } * \bqty{
      	\pi \delta(\omega) + \frac{1}{\j\omega}
      } \\
      &= \dfrac{\j\pi}{2} \bqty{
      	\delta(\omega + 1) - \delta(\omega - 1)
      } + \dfrac{1}{2} \bqty{
      	\dfrac{1}{\omega + 1} -
      	\dfrac{1}{\omega - 1}
      },
      \end{align}
      $$

3. 思路二: 拉普拉斯变换
   $$
   \begin{align}
   \cal L f(t) &= \intoi \sin t \cdot u(t) \e^{-st} \dt = \dfrac{1}{1 + s^2}
   \\
   \cal L y_\text{zs}(t) &= \dfrac{1}{4s^2} -\pqty{\dfrac{1}{4s^2} + \dfrac{1}{s}} \e^{-4s}
   \\
   \cal L h(t) &= \dfrac{\cal L y_\text{zs}(t)}{\cal L f(t)} = \dfrac{1}{4} + \dfrac{1}{4s^2} - \pqty{
   	\dfrac{1}{4} + \dfrac{1}{4s^2} + \dfrac{1}{s} + s
   } \e^{-4s}
   \\
   h(t) &= \dfrac{t u(t) + \delta(t)}{4} - \dfrac{t u(t-4) + \delta(t-4) + 4 \delta'(t-4)}{4}
   \\
   &= \dfrac{
   	\delta(t) - \delta(t - 4)
   }{4}  -\delta'(t-4) + \dfrac{t}{4} \bqty{
   	u(t) - u(t - 4)
   }.
   \end{align}
   $$

**注**

1. 这样简写一般不会引起歧义.
2. 用傅里叶变换的话, 计算非常复杂.
3. 拉普拉斯变换我直接用计算机算的.
4. 标答最后两项丢了一个 t.

---

**2.5**

1. 无冲激信号及其高阶导数, 故无跳变. $ r(0_+) = r(0_-) = 0 $.

   另外，$ r'(t) $ 包含的最高阶冲激信号为 $ u(t) $，从而 $ r(t) $ 中包含的最高阶冲激信号为 $ t u(t) $.

2. 有冲激信号, 有跳变.
   1. 思路一: $ r'(t) $ 包含的最高阶冲激信号为 $ \delta(t) $, 于是对微分方程两端积分, 得 $ r(0_+) = r(0_-) + 3 = 3 $.
   2. 思路二: $ r(t) $ 包含的最高阶冲激信号为 $ u(t) $ (即 $ \delta^{(-1)}(t) $), 设系数为 $a$, 代入方程得 $ a = 3 $, 从而 $ r(0_+) = r(0_-) + 3 = 3 $.
   3. 思路三: $ r(t) = \dfrac{3}{p+2} \delta(t) = 3 \e^{-2 t} u(t) $, 于是 $ r(0_+) = 3 $.

3. 有冲激信号, 有跳变.
   1. 思路一: $ r''(t) $ 包含的最高阶冲激信号为 $ \delta(t) $, 系数为 1,
      1. 对两端积分, 得 $ r'(0_+) = r'(0_-) + 1 $.
      2. 再次积分, 有 $ r(0_+) = r(0_-) = 0 $.

**注**	第三问忘了给出 $ r'(0_-) $.

---

**2.6**

1. 特征方程为 $ p^3 + 7p^2 + 15p + 9 = (p+1) (p+3)^2 $.
2. 于是齐次通解为 $ y_\text{zi}(t) = C_1 \e^{-t} + (C_2 + C_3 t) \e^{-3 t} $.
3. 代入初值解得 $ y_\text{zi}(t) = 6\e^{-t} - 4\e^{-3t} - 5t \e^{-3t} $.

**注**	若要计算零状态响应, 可用传输算子 $ H(p) = -\dfrac{3}{4} \dfrac{1}{p + 1} + \dfrac{11}{4} \dfrac{1}{p + 3} + \dfrac{3}{2} \dfrac{1}{(p+3)^2} $.

---

**2.7**	
$$
\begin{align}
&\hspace{1.3em} \e^{-2t} u(t) * t^n u(t) * \bqty{
	\delta''(t) + 3\delta'(t) + 2\delta(t)
} * \e^{-t} u(t)
\\
&= \pqty{
	\e^{-t} - \e^{-2t}
} u(t) * \bqty{
	\delta''(t) + 3\delta'(t) + 2\delta(t)
} * t^n u(t)
\\
&= 0
\end{align}
$$
**注**	

- 标答有误 (已用计算机验证).
- 计算诸如 $ \d\dv{t} (\e^{-t} - \e^{-2t}) u(t) $ 的式子时, 完全不需要全部展开. 这是连续的, 忽略 $ u(t) $ 直接导就行了. 之前一个个展开真的是憨憨做法.

---

**2.8**	首先解得零状态响应与零输入响应:
$$
\begin{cases}
	y_{x(t)} + y_{x(0)} = (2\e^{-3t} + \sin 2t) u(t), \\
	2 y_{x(t)} + y_{x(0)} = (\e^{-3t} + 2\sin 2t) u(t).
\end{cases}
\QRA
\begin{cases}
	y_{x(t)} = (\sin 2t - \e^{-3t}) u(t), \\
	y_{x(0)} = 3 \e^{-3t} u(t).
\end{cases}
$$

1. $ y_1(t) = (5.5 e^{-3t} + 0.5 \sin 2t) u(t) $.
2. $ y_2(t) = 3\e^{-3t} u(t) + (\sin2(t-t_0) - \e^{-3(t-t_0)}) u(t-t_0) $.

**注**	标答漏写了 $ u(t-t_0) $.

---

**2.9**	
$$
\begin{align}
&\hspace{1.3em} \e^{-t} u(t) * t^n u(t) * \delta''(t) * \e^{2t} u(-t)
\\
&= t^n u(t) * \delta''(t) * \inti \e^{3x-t} I_\Bqty{x < 0, x < t} \dx
\\
&= t^n u(t) * \delta''(t) * \dfrac{\e^{-t} u(t) + \e^{2t} u(-t)}{3}
\\
&= t^n u(t) * \delta''(t) * \dfrac{
	\e^{2t} + (\e^{-t} - \e^{2t}) u(t)
}{3}
\\
&= t^n u(t) * \dfrac{
	\e^{-t} u(t) + 4 \e^{2t} u(-t)
}{3}
\end{align}
$$
**注**

- 下面这个积分很容易展开, 但是挺麻烦的. 可以用下不完全伽马函数表示, 但是没必要.

$$
\begin{align}
\e^{-\alpha t} u(t) * t^n u(t)
&= \inti \e^{-\alpha (t-x)} x^n I_\Bqty{0 < x < t} \dx
\\
&= \e^{-\alpha t} u(t) \int_0^t \e^{\alpha x} x^n \dx
\end{align}
$$

- 我没有继续计算了, 但我不相信可以化成标答的形式.

---

**2.10**

1. $ e(t) = tu(t) - (t-1) u(t-1) - (t-3) u(t-3) + (t-4) u(t-4) $.
2. 暂记 $ r_1(t) = \e^{-t} u(t) * tu(t) = (\e^{-t} + t - 1) u(t) $.
3. 于是 $ r(t) = r_1(t) - r_1(t-1) - r_1(t-3) + r_1(t-4) $.

---

**2.11**

1. 思路一: 传输算子法.
   1. $ iR + L \ddv{i}{t} = \dfrac{1}{C} \int_{-\infty}^t i \dt = f(t) $.
   2. $ (p^2 + 5p + 6) i(t) = \delta(t) $.
   3. $ i_\text{zs}(t) = \dfrac{\delta(t)}{p+2} - \dfrac{\delta(t)}{p+3} = (\e^{-2t} - \e^{-3t}) u(t)  $.
2. 思路二: 拉普拉斯变换法.
   1. $ i(s) = \dfrac{\cfrac{1}{s}}{5 + s + \cfrac{6}{s}} = \dfrac{1}{s^2 + 5s +6} = \dfrac{1}{s+2} - \dfrac{1}{s+3} $.
   2. $ i_\text{zs}(t) = (\e^{-2t} - \e^{-3t}) u(t) $.

**注**	标答有误 (甚至方向都错了).

---

**2.12**

1. $ r(t) = \dfrac{2p}{p+3} \delta(t) = 2 \delta(t) - \dfrac{6}{p+3} \delta(t) = 2\delta(t) -- 6\e^{-3t} u(t) $.
2. $ r(t) = \dfrac{p^2+3p+3}{p+2} = \pqty{p+1 + \dfrac{1}{p+2}} \delta(t) = \delta'(t) + \delta(t) + \e^{-2t} u(t) $.

---

**2.13**
$$
\begin{align}
\noeq \bqty{
	\delta(t) + b \delta(t)
} * \e^{-bt} u(t) * t^n u(t)
\\
&= (b+1) \e^{-bt} u(t) \int_0^t \e^{bx} x^n \dx
\\
&= \dfrac{
	(b+1) \e^{-bt} u(t)
}{(-b)^{n+1}} \gamma\pqty{
	n+1, -bt
}
\end{align}
$$
**注**

- 我不理解为什么这么喜欢出不完全伽马函数的题, 表示起来枯燥无趣.
- 关系式: $ \gamma(s, x) + \Gamma(s, x) = \Gamma(s) $.

---

**2.14**
$$
\begin{align}
t^a u(t) * t^b u(t)
&= u(t) \int_0^t x^a (t - x)^b \dx
\\
&= \Beta(a+1, b+1) t^{a+b+1} u(t),
\end{align}
$$
代入 $ a = 2, b = 3 $ 即得原式 $ = \dfrac{\Gamma(3) \Gamma(4)}{\Gamma(7)} t^6 u(t) = \dfrac{t^6 u(t)}{60} $.

**注**	好, 这下欧拉积分都齐了.

---

**2.15**
$$
f(t) * \delta_T(t) = \nsuminf f(t-nT),
$$
具体就不展开了, 参考[第二次翻转课堂](https://sleepcloudmx.github.io/Electronics/信号与线性系统/flippedClass/2/草稿.html)练习题第五题.

---

**2.16**
$$
\begin{align}
u(t) * \e^{-\lambda t} u(t)
&= u(t) \int_0^t \e^{-\lambda x} \dx
\\
&= \dfrac{
	1 - \e^{-\lambda t}
}{\lambda} u(t).
\end{align}
$$
**注**	我是显微镜, 标答把 $t$ 写成 $ \tau $ 了.

---

**2.17**

1. 当 $ t = 0_- $ 时, 电流源被电感短路.
2. 当 $ t > 0 $ 时,
   1. 求 $ u_\text C $.
      1. 思路一: 解 $ 2 = \dfrac{u_\text C}{3} + \ddv{u_\text C}{t} $.
      2. 思路二: 由三要素法, $ u_\text C = 6 \pqty{1 - \e^{-\tfrac{t}{3}}} u(t) $.
   2. 求 $ u_\text L $.
      1. 思路一: 解微分方程.
      2. 思路二: 由三要素法, $ u_\text L = -\e^{-\tfrac{t}{4}} u(t) $.
   3. 于是 $ u_\text{ac}(t) = 6\pqty{1 - \e^{-\tfrac{t}{3}}} u(t) + \e^{-\tfrac{t}{4}} u(t) $.

---

**2.18**

以下只考虑 $ t > 0 $ 的情况.

1. 齐次通解为 $ y(t) = C \e^{-3t} $, 代入初值 $ y(0_-) = 1.5 $, 得 $ y_\text{zi}(t) = 1.5 \e^{-3t} $.
2. 全解为 $ y(t) = C \e^{-3t} + 1 $, 代入初值 $ y(0_-) = 0 $, 得 $ y_\text{zs}(t) = 1 - \e^{-3t} $.
3. 全响应为 $ y(t) = 1 + 0.5 \e^{-3t} $.

---

**2.19**
$$
\begin{align}
f_1(t) &= \bb I\Bqty{-2 < t < 2}
\\
f_2(t) &= \dfrac{1}{2} \bb I\Bqty{0 < t < 2}
\\
f_1(t) * f_2(t) &= \dfrac{1}{2} \inti \bb I\Bqty{
	-2 < x < 2, t-2 < x < t
} \dx
\\
&= \begin{cases}
	0, & t < -2, \\
	\dfrac{t+2}{2}, & -2 \le t < 0, \\
	1, & 0 \le t < 2, \\
	\dfrac{4-t}{2}, & 2 \le t < 4, \\
	0, & 4 \le t.
\end{cases}
\end{align}
$$

---

**2.20**
$$
\begin{align}
h(t) &= \dfrac{
	M p
}{
	(L^2 - M^2) p^2 + 2 RL p + R^2
} \delta(t)
\\
&= \dfrac{1}{2} \dfrac{1}{
	(L - M) p + R
} \delta(t) - \dfrac{1}{2} \dfrac{1}{
	(L + M) p + R
} \delta(t)
\\
&= \dfrac{1}{2} \pqty{
	\dfrac{
		\e^{-\tfrac{R}{L-M} t}
	}{L - M} - \dfrac{
		\e^{-\tfrac{R}{L+M} t}
	}{L + M}
} u(t).
\end{align}
$$

---

**2.21**

1. $ 0 < t < 3 $,
   1. $ u_\text C(t) = 10 \pqty{1 - \e^{-\tfrac{t}{5}}} u(t) \ \mathrm{V} $.
   2. $ i_\text C(t) = \e^{-\tfrac{t}{5}} u(t) \ \mathrm{A} $.
2. $ t = 3 $,
   1. $ u_\text C(t) \approx 4.51188\ \mathrm{V} $.
   2. $ i_\text C(t) \approx 0.548812 \mathrm{A} $.
3. $ t \ge 3 $,
   1. $ u_\text C(t) \approx \pqty{\dfrac{10}{3} + 1.17855 \e^{-\tfrac{3(t-3)}{5}}} u(t-3)\ \mathrm{V} $.
   2. $ i_\text C(t) \approx -0.353565 \e^{-\tfrac{3(t-3)}{5}} u(t-3) $.

**注**	

- 标答只给了 $ t \ge 3 $ 时的结果.
- $ t \ge 3 $ 时不是直接对 $ u_\text C(t) $ 的表达式求导, 那样会多出一项 $ 4.51188 \delta(t-3) $.

---

**2.22**

$ \sin(t) u(t) * h(t) = 2t u(t) - 4(t-1) u(t-1) $.

1. 思路一: 傅里叶变换
2. 思路二: 拉普拉斯变换
   1. $ \cal L\bqty{\sin(t)}(s) = \intoi \sin(t) \e^{-st} \dt = \dfrac{1}{s^2 + 1} $.
   2. $ \cal L\bqty{y_\text{zs}(t)}(s) = \dfrac{2-4\e^{-s}}{s^2} $.
   3. $ \cal L\bqty{h(t)}(s) = 2 - 4\e^{-s} + \dfrac{2-4\e^{-s}}{s^2} $.
   4. $ h(t) = 2\delta(t) - 4\delta(t-1) + 2t u(t) - 4(t-1) u(t-1) $.

**提问**	标答的思路是什么? :star: 

**注**	恼恼, 怎么又要求卷积的逆. 好, 我推一下.

1. 三角函数的拉普拉斯变换

$$
\begin{align}
\int \e^{(a+b\i) x} \dx &= \dfrac{a-b\i}{a^2+b^2} \e^{(a+b\i)x} + C,
\\
\int \e^{ax} \cos bx \dx &= \dfrac{
	a \cos bx + b\sin bx
}{a^2 + b^2} \e^{ax} + C,
\\
\int \e^{ax} \sin bx \dx &= \dfrac{
	a \sin bx - b \cos bx
}{a^2 + b^2} \e^{ax} + C.
\end{align}
$$

于是有
$$
\begin{align}
\cal L\bqty{\sin \omega t}(s)
&= \dfrac{\omega}{s^2 + \omega^2}, \\
\cal L\bqty{\cos \omega t}(s)
&= \dfrac{s}{s^2 + \omega^2}.
\end{align}
$$

2. 幂函数的拉普拉斯变换

$$
\begin{align}
\cal L\bqty{t^n}(s) &= \intoi t^n \e^{-st} \dt
= \dfrac{n!}{s^{n+1}}.
\end{align}
$$

3. 时移性质

若 $ F(s) = \cal L[f(t)u(t)] $, 则
$$
\begin{align}
\cal L\bqty{f(t-t_0) u(t-t_0)}(s)
&= \intoi f(t-t_0) u(t-t_0) \e^{-st} \dt
= F(s) \e^{-s t_0}.
\end{align}
$$

4. 频移性质

$$
\cal L\bqty{f(t) \e^{-s_0 t}}(s)
= F(s + s_0).
$$

---

**2.23**

1. $ t = 0_- $,

   1. $ i_\text L(0_-) = 1\ \mathrm{A} $.
   2. $ u_\text C(0_-) = 6\ \mathrm{V} $.

2. $ t > 0 $,

   1. $ \begin{align}
      10 &= u_\text C + 4 \pqty{
      	\dfrac{1}{5} u'_\text C + i_\text L
      } = i'_\text L + 6 i_\text L + \dfrac{4}{5} \pqty{i''_\text L + 6 i'_\text L + 5 i_\text L}
      \end{align} $.

      $ 4 i'' + 29 i' + 50 i = 50 $.

   2. 

**注**	这里算的有问题了. :star: 

---

**2.24**

1. $ h(t) = 2 \e^{-2t} u(t) $.

   $ y_\text{zs}(t) = x_1(t) * h(t) = 2\pqty{\e^{-t} - \e^{-2t}} u(t) $.

   $ y_\text{zi}(t) = y_1(t) - y_\text{zs}(t) = 2\e^{-2t} u(t) $.

2. $ y_\text{zi}(t) = 4\e^{-2t} u(t) $.

   $ y_\text{zs}(t) = 2 \delta(t) - 4 \e^{-2t} u(t) $.

   $ y_2(t) = 2\delta(t) $.

---

**2.25**

1. $ r_f(t) = \pqty{\cos 2t - \e^{-t}} u(t) $.
2. $ r(t) = \pqty{4 \cos 2t - \e^{-t}} u(t) $.

---

**2.26**

1. $ g'(t) + r_\text{zi}(t) = \delta(t) + \e^{-t} u(t) $.
2. $ g(t) + r_\text{zi}(t) = 3\e^{-t} u(t) $.
3. $ g'(t) - g(t) = \delta(t) - 2\e^{-t} u(t) $.
4. $ g(t) = \e^{-t} u(t) $. (一般方法?)
5. $ h(t) = \delta(t) - \e^{-t} u(t) $.
6. $ r_\text{zi}(t) = 2\e^{-t} u(t) $.
7. $ x_3(t) = t \pqty{u(t) - u(t-1)} $.
8. $ y_3(t) = x_3(t) * h(t) + r_\text{zi}(t) $.
9. $ y_3(t) = (1 + \e^{-t}) u(t) - u(t-1) $.

