$$
%\text{眠云跂石整理}
% 字符
\newcommand{\e}{\textup{e}}
\newcommand{\i}{\textup{i}}
\newcommand{\j}{\mathrm{j}}
\newcommand{\ve}{\varepsilon}
\newcommand{\inv}{^{-1}}
\newcommand{\trans}{^\mathrm{T}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\E}{\mathbb{E}}
\newcommand{\F}{\mathbb{F}}

% 设置
\newcommand{\aneg}[1]{\hspace{-0.75em}&#1&\hspace{-0.75em}}
\newcommand{\aneq}{\aneg{=}}
% 上述指令用于在使用 array 环境时调整等号左右间距
\newcommand{\eqs}{\quad\;}
% 上述指令用于 align 环境中, &= 的换行对齐时调整第二行位置



% 特定内容
\newcommand{\oneton}{1,2,\cdots,n}
\newcommand{\oneto}[1]{1,2,\cdots,#1}

\newcommand{\ssto}[3]{#1_1 #3 #1_2 #3 \cdots #3 #1_{#2}}
\newcommand{\soneto}[2]{\ssto{#1}{#2}{,}}
\newcommand{\splus}[2]{\ssto{#1}{#2}{+}}

\newcommand{\aqty}[1]{\expval{#1}}
\newcommand{\pbqty}[1]{\left(#1\right]}
\newcommand{\bpqty}[1]{\left[#1\right)}
\newcommand{\floor}[1]{\left\lfloor#1\right\rfloor}
\newcommand{\ceil}[1]{\left\lceil#1\right\rceil}

\newcommand{\bmatrix}[1]{\begin{bmatrix}#1\end{bmatrix}}
\newcommand{\Bmatrix}[1]{\begin{Bmatrix}#1\end{Bmatrix}}
\newcommand{\vmatrix}[1]{\begin{vmatrix}#1\end{vmatrix}}
\newcommand{\Vmatrix}[1]{\begin{Vmatrix}#1\end{Vmatrix}}

\newcommand{\ccdots}{\cdot\cdots\cdot}

% 下面几个只是为了方便一点点而已
\newcommand{\dx}{\dd{x}}
\newcommand{\dy}{\dd{y}}
\newcommand{\dz}{\dd{z}}
\newcommand{\dt}{\dd{t}}

% 如果只使用 \dd{x}\dd{y} 的话, 中间会有多余的间隔.
\newcommand{\ddd}[2]{\,\mathrm{d}#1\mathrm{d}#2}
\newcommand{\dxdy}{\,\mathrm{d}x\mathrm{d}y}
\newcommand{\dydz}{\,\marhrm{d}y\mathrm{d}z}
\newcommand{\dzdx}{\,\mathrm{d}z\mathrm{d}x}
\newcommand{\dudv}{\,\mathrm{d}u\mathrm{d}v}



% 函数名
\DeclareMathOperator{\diam}{diam}



% 运算符
\newcommand{\dint}{\displaystyle\int}
\newcommand{\inti}{\int_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\intoi}{\int_0^{+\infty}}

\newcommand{\dsum}{\displaystyle\sum}
\newcommand{\csum}[1]{\dsum_{#1=1}^\infty}
\newcommand{\nsum}{\csum{n}}
\newcommand{\ksum}{\csum{k}}
\newcommand{\nosum}{\dsum_{n=0}^\infty}
\newcommand{\insum}{\dsum_{i=1}^n}
\newcommand{\knsum}{\dsum_{k=1}^n}

\newcommand{\dprod}{\displaystyle\prod}
\newcommand{\nprod}{\displaystyle\prod_{n=1}^\infty}

\newcommand{\xlim}{\lim\limits_{x\to x_0}}
\newcommand{\nlim}{\lim\limits_{n\to\infty}}
\newcommand{\clim}[1]{\lim\limits_{#1\to\infty}}
\newcommand{\ulim}{\overline\lim\limits_{n\to\infty}}
\newcommand{\dlim}{\underline\lim\limits_{n\to\infty}}



% 缩写
\newcommand{\bm}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand{\d}{\displaystyle}

\newcommand{\RLA}{\Leftrightarrow}
\newcommand{\LA}{\Leftarrow}
\newcommand{\RA}{\Rightarrow}

\newcommand{\QRLA}{\quad\RLA\quad}
\newcommand{\QRA}{\quad\RA\quad}
\newcommand{\QLA}{\quad\LA\quad}

\newcommand\ddv{\displaystyle\dv}
\newcommand\dpdv{\displaystyle\pdv}
$$

- ##### 展开思路

  - 思路 1 ("瞪眼" 法)

    - 比如 $ \dfrac{a}{(s-s_1)(s-s_2)} $ 能一眼看出的就别套公式了.

  - 思路 1 (待定系数法)

    - 别用.

  - 思路 2 (分式求导) &
    思路 3 (分母求导)

    - 若 $F(s)$ 是真分式, 且分母无重根, 则

    $$
    \begin{align}
    F(s) &= \dfrac{F_1(s)}{F_2(s)}
    = \dfrac{
    	a_{n_1} s^{n_1} + a_{n_1-1} s^{n_1-1} + \cdots + a_0
    }{
    	a_{n_2} s^{n_2} + b_{n_2-1} s^{n_2-1} + \cdots + b_0
    } \\
    &= \dfrac{K_1}{s-s_1} + \dfrac{K_2}{s-s_2} + \cdots + \dfrac{K_n}{s-s_n}
    \\
    K_i &= \color{blue} \bqty{
    	F(s) (s-s_i)
    }_{s=s_i}
    \\
    &= \lim_{s \to s_i} \bqty{
    	\dfrac{F_1(s)}{F_2(s)} (s-s_i)
    } = \color{blue} \dfrac{F_1(s_i)}{F'_2(s_i)}
    \\
    f(t) &= \mathscr{L}\inv[F(s)]
    = \insum K_i \e^{s_i t} 1(t)
    \end{align}
    $$

    - 进一步, 更一般的

    $$
    \begin{align}
    F(s) &= K_0 + K_1 s + K_2 s^2 + \cdots + K_p s^p +
    \\
    &\quad\; \dfrac{K_{11}}{s-s_1} + \dfrac{K_{12}}{(s-s_1)^2}
    + \cdots + \dfrac{K_{1p_1}}{(s-s_1)^{p_1}} + \cdots +
    \\
    &\quad\; \dfrac{K_{m1}}{s-s_m} + \dfrac{K_{m2}}{(s-s_m)^2} + \cdots + \dfrac{K_{mp_m}}{(s-s_m)^{p_m}}
    \\
    K_{ij} &= {\color{blue} \Bqty{
    	\ddv[p_j - j]{s} \bqty{
    		F(s) (s-s_i)^n
    	}
    }_{s = s_i} }
    = \color{blue} n! \dfrac{F_1(s_i)}{F_2^{(j)}(s_i)}
    \\
    f(t) &= \mathscr{L}\inv [F(s)]
    % = \mathscr{L}\inv\pqty{
    % 	\sum_{m, n} \dfrac{K_{mn}}{(s-s_m)^n}
    % }
    % \\ &
    % = \sum_{m, n} \dfrac{t^{n-1} \e^{s_m t}}{n!} 1(t)
    = \sum_{i = 1}^{m} \sum_{k = 1}^{n} \dfrac{t^{k - 1} \e^{s_i t}}{k!} 1(t)
    \end{align}
    $$

    ​	<font color=red>注意</font>: 蓝色标出的第一式中, 求导是对<font color=brown>有理分式</font>整体, 而不是分别对分子和分母.

  - 思路 4 (多次分解)

    - 将有理分式表示为 $ R(z) = G(z) + H(z) $, 其中 $G(z)$ 是常数项为零的多项式, 称为*奇部*, $H(z)$ 在 $\infty$ 处有限.
    - 求出所有极点, 记为 $\soneto{\beta}{q}$.
    - 类似的, 有 $ R\pqty{\beta_j + \dfrac{1}{\xi}} = G_j(\xi) + H_j(\xi) $, 其中 $G_j(\xi)$ 是常数项为零的多项式.
    - 于是 $ R(z) = G(z) + \dsum_{j=1}^q G_j \pqty{\dfrac{1}{z - \beta_j}} $.

    <span style="border-left: 4px solid #dfe2e5; padding: 0 15px; color: #777777;">证明见复分析教材.</span>

- ##### 计算技巧

  - 实系数多项式的复根必与其共轭复数<font color=brown>成对存在</font>, 并且实系数分式分母的<font color=red>任意重</font><font color=darkblue>共轭复根</font>对应的待定系数<font color=blue>共轭</font>.

  - **二次有理分式** $ F(s) = \dfrac{A s + B}{\color{orange} s^2 + bs +c} $,

    - 当 $ \Delta > 0 $ 时,

      - $ F(s) = \dfrac{A s_1 + B}{s_1  -s_2} \dfrac{1}{\color{blue} s-s_1} + \dfrac{A s_2 + B}{s_2-s_1} \dfrac{1}{\color{blue} s-s_2} $,
      - $ f(t) = \dfrac{A s_1 + B}{s_1 - s_2} \e^{s_1t} + \dfrac{A s_2 + B}{s_2-s_1} \e^{s_2t} $.

    - 当 $ \Delta = 0 $ 时,

      - $ F(s) = \dfrac{A}{\color{blue} s + \tfrac{b}{2}} + \dfrac{B - \tfrac{Ab}{2}}{\color{blue} \pqty{s + \tfrac{b}{2}}^2} $.
      - $ f(t) = \bqty{
        	1 + \pqty{B - \dfrac{Ab}{2}} t
        } \e^{\tfrac{b}{2} t} $.

    - 当 $ \Delta < 0 $ 时,

      - $ F(s) = \dfrac{
        	A \pqty{s + \cfrac{b}{2}} +
        	\pqty{B - \cfrac{Ab}{2}}
        }{\color{blue}
        	\pqty{s + \cfrac{b}{2}}^2 +
        	\cfrac{-\Delta}{4}
        } $.
      - $ f(t) = \bqty{
        	A \cos\dfrac{\sqrt{-\Delta}}{2} t +
        	\dfrac{2B - Ab}{\sqrt{-\Delta}}
        	\sin\dfrac{\sqrt{-\Delta}}{2} t
        } \e^{-\tfrac{b}{2} t} $.

    - 备注:

      - 用哪种方法都是可以的, 比如,

        - 第一种情况可以用第三种算法, 只不过要用到 $ \e^{\i t} = \cos t + \i\sin t $;

        - 第三种情况也可以用第一种算法, 只不过要用到 $ \sin\i t = \i\sinh t,\, \cos \i t = \i \cosh t $.

        - 附: [三角与双曲三角及其反函数的转换](三角与双曲三角及其反函数的转换.html).
      
      - 对于含有<font color=brown>一重</font>共轭复根 $z = \alpha + \beta \i$ 与 $\bar{z}$ 的<font color=brown>高次</font>有理分式, 设拆分后得到 $ \dfrac{As + B}{(s - z)(s - \bar z)} $, 则有
        $$
        \begin{align}
        Az + B &= \color{blue} \eval{
        	F(s) (s - z) (s - \bar z)
        }_{s = z\ 或\ \bar{z}}
        % \\
        % &= {\color{blue}
        % 	\dfrac{F_1(z)}{F'_2(z)} 2\beta \i
        % }
        % = \dfrac{F_z(\bar z)}{F'_2(\bar z)}(-2\beta \i)
        % =: a + b\i
        \end{align}
        $$
        解之即得 $\color{brown}A$ 与 $\color{brown}B$, 从而使用上述 $ \Delta < 0 $ 时的思路求解.
      
        但该方法在求解正弦系数时常常*不够简便*, 故推荐使用下述方法:

  - **高次有理分式** $ f(t) = \dfrac{F_1(t)}{F_{3}(t) \color{orange} (s - z)^k (s - \bar{z})^k} $,

    - 记 $ z = \alpha + \beta \j $, 且 $ \dfrac{1}{(s - z)^k} $ 的系数为 $ K = a + b \j = \vqty{K} \e^{\theta \j} $, 则
      1. $ \dfrac{1}{(s - \bar{z})^k} $ 的系数为 $ {\color{blue}\overline{K}} = a - b\j = \vqty{K} e^{-\theta \j} $, 且
      2. $ \mathscr{L} \bqty{
         	\dfrac{K}{(s - z)^k} + \dfrac{\overline{K}}{(s - \bar{z})^k}
         } = \dfrac{
         	t^{k - 1} \e^{-\alpha t}
         }{k!} \cdot \color{blue}
         2 \vqty{K} \cos\pqty{
         	\beta t + \theta
         } $.
    - 备注:
      - 其中 $F_1(t)$ 与 $F_3(t)$ 可以<font color=brown>含有</font>或<font color=brown>不含有</font> $ (s - \alpha \pm \beta \j) $ 的因式, 即 $k$ 可以小于或者大于最高次幂, 对于后者有 $K = 0$.
      - 理论上还可以将任意有理分式拆分为<font color=brown>一次或二次多项式的若干次幂倒数和</font>, 从而<font color=darkblue>避免处理复根</font>, 但这样做*并不简便*.
      - 手算 $ K $ 时, 可以利用[秦九韶算法](https://baike.baidu.com/item/秦九韶算法)简化计算.

  - **方法总结**:

    - 一次有理分式: 直接得出结果.
    - 二次有理分式: 如上分类讨论.
    - 高次有理分式
      - 无复根: 拆成单根分式 (重根同理).
      - 有复根: 直接列写结果 (重根同理).

- 部分分式展开法的应用

  - 求拉普拉斯逆变换

    - 详见上述[计算技巧](# 计算技巧).

    - 如果是考试的话, 可以用计算器求出四次及以内多项式的根, 然后通过变量赋值的方式快速求解.

    - 如果不是考试的话, 直接使用 MATLAB 计算:

      1. 部分分式展开法
         $$
         \begin{align}
         \dfrac{b(s)}{a(s)} &= \dfrac{
         	b_m s^m + b_{n-1} s^{n-1} + \cdots + b_1 s + b_0
         }{
         	a_n s^n + a_{n-1} s^{n-1} + \cdots + a_1 s + a_0
         } \\
         &= k(s) + \dfrac{r_n}{s-p_n} + \cdots +
         \dfrac{r_2}{s - p_2} + \dfrac{r_1}{s-p_1}
         \end{align}
         $$

         ```matlab
         % a 与 b 均为多项式系数向量
         [r, p, k] = residue(b, a)	% 展开
         [b, a] = residue(r, p, k)	% 通分
         ```

      2. 拉普拉斯逆变换

         ```matlab
         syms s
         Lf = poly2sym(b, s) / poly2sym(a, s);
         f = ilaplace(Lf)
         ```

  - 定积分或不定积分

    - 详见上述[展开思路](# 展开思路).
    - 也可以使用[奥斯特罗格拉茨基方法](https://zhuanlan.zhihu.com/p/238073746).
    - 如果不是考试的话, 直接使用 Geogebra 计算.